\section{Installer Xfce}\label{installer-xfce}

Note : commandes à entrer en tant qu'utilisateur classique. Si vous
n'avez pas yaourt, sudo pacman -S sera à utiliser.

Note 2 : Si vous avez besoin de gérer des périphériques utilisant MTP
(tablettes sous android par exemple), il vous faut rajouter les deux
paquets gvfs-mtp et mtpfs.

Note 3 : courant janvier 2017, gstreamer-0.10 a été déprécié, après 4
ans sans la moindre mise à jour par les développeurs, et par conséquent,
le greffon audio de Xfce est désormais celui de Pulseaudio, d'où le
rajout de pavucontrol dans la liste des paquets.

\begin{CodeInfo}{Installation de Xfce}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
yaourt -S xfce4 xfce4-goodies gvfs vlc qt4 quodlibet python2-pyinotify lightdm-gtk-greeter midori xarchiver claws-mail galculator evince ffmpegthumbnailer xscreensaver pavucontrol system-config-printer
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Vlc et Quodlibet ? Pour la vidéo et l'audio. Midori ? Pour la navigation
internet. Pour les périphériques amovibles, gvfs est obligatoire.
Claws-Mail ou Mozilla Thunderbird (avec le paquet thunderbird-i18n-fr)
pour le courrier. Lightdm étant pris, car plus rapide à installer. Le
paquet python2-pyinotify est nécessaire pour activer le greffon de mise
à jour automatique de la musicothèque sous Quodlibet. Evince ? Pour les
fichiers en pdf. On peut aussi remplacer xarchiver par fileroller. Quant
à ffmpegthumbnailer, c'est utile si vous désirez avoir un aperçu des
vidéos stockées sur votre ordinateur. Enfin, xscreensaver sert au
verrouillage de l'écran.

\begin{CodeInfo}{Ajout pour avoir les notifications sonores :}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
yaourt -S pulseaudio pulseaudio-alsa libcanberra-{pulse,gstreamer}
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Si vous utilisez NetworkManager, vous pouvez rajouter l'applet pour
gérer et surveiller votre réseau avec le paquet
\texttt{network-manager-applet}. Si vous voulez personnaliser votre
lightdm :

\begin{CodeInfo}{Lightdm greeter settings}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
yaourt -S lightdm-gtk-greeter-settings
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Pour avoir le bon agencement clavier dès la saisie du premier caractère
du mot de passe, il faut entrer la commande suivant avant de lancer pour
la première fois lightdm :

\begin{CodeInfo}{Réglage de l'agencement clavier}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo localectl set-x11-keymap fr
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}\begin{CodeInfo}{Lancement de Xfce}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo systemctl start lightdm
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Et si tout se passe bien, on peut utiliser :

\begin{CodeInfo}{Activation de Lightdm}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo systemctl enable lightdm
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Note 3 : pour avoir des plus jolies icônes, on peut installer le paquet
AUR elementary-xfce-icons ou encore les mint-x-icons. Mais après, c'est
à vous de voir !

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=\textwidth]{images/xfce.png}
\caption{Xfce 4.12.0 en action}
\label{fig-xfce}
\end{figure}

\newpage
